張翔獲任命為下任港大校長 拒正面回應六四事件

港大校委會今日下午召開會議，會後宣布正式任命美籍內地學者張翔，為香港大學第16任校長。被問到是否認為中共要為1989年天安門事件負責，他沒有正面回應。

校委會宣布有關決定後，張翔、校委會主席李國章、校長物色委員會主席施文信三人共同會見記者。李國章讚揚張翔是一位好人，同時具有深厚的管理經驗，有幸張翔願望意擔起今次的挑戰。

張翔表示對於能夠領導港大感到非常榮幸。被問到為何想成為港大校長，他形容香港是一個特別、東西交匯的地方，認為這裡有很多機會。對於早前有報道指，張翔主張大學面向中國並爭取北京資助，他如今澄清是希望聯繫港大、中國、歐美三方，將港大發展成國際學府。

被問到如何看待有聲音要求大學辭去法律系副教授戴耀廷，張翔回應稱，相信大學有指引及程序處理有關問題。當記者繼續追問時，身旁的李國章即搶答稱香港是法治社會，在法庭宣判前所有人都應被視為無罪，如果有人被判有罪，大學自有程序處理。

獲美大學取錄後才爆發六四

被問到為何在1989年八九民運的關鍵時刻離開中國，以及對天安門事件的看法，張翔稱當時是完成了學士學位，並獲美國的大學取錄。他又指當時是先獲取錄，及後才發生有關事件，因此離開中國的決定與事件無關。他沒有正面回應，是否認同中國政府要為天安門事件負責。

香港大學發稿稱，校委會今天通過決議，任命張翔第16任校長，接替將於2018年1月離任的馬斐森。新聞稿引述馬斐森祝賀張翔獲任命為新校長：「我衷心祝賀張翔教授獲任命為港大的新校長。過去數年來有機會為港大服務，擔任校長，我感到十分榮幸。」

張翔今日先後與教職員、學生及校友會面，期間多次被問及政治敏感的議題。就是否容許校園內討論港獨，張翔一再重申學術自由為核心價值，但自由亦有所限制。會後有校友認為他不了解香港及港大近年的爭議，亦質疑他沒有確實地回答問題。

張翔是美國加州大學柏克萊分校葛守仁基金講座教授，由2003年起一直擔任該校納米科學及工程中心主任，並於2014至2016年間擔任勞倫斯柏克萊國家實驗室材料科學部主任。他是國際著名學者，曾經贏得多個傑出獎項，其研究備受美國及國際傳媒關注及報道。他的發明獲時代雜誌選為「2008年度十大科學發現」。

一副奶共相。

又問，悶唔悶d

一問就知底細吖嘛

即係未來5年支那嘅事, 呢隻支那狗都唔會關事